<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<lista-atrakcji>
	<atrakcja>
		<idmiejsca>1</idmiejsca>
		<tytul>Kościół Mariacki</tytul>
		<opis>Kościół archiprezbiterialny pw. Wniebowzięcia Najświętszej Marii Panny, zwany także kościołem Mariackim – jeden z największych i najważniejszych, po Katedrze Wawelskiej, kościołów Krakowa, od 1962 posiadający tytul bazyliki mniejszej. Należy do najbardziej znanych zabytków Krakowa i Polski.</opis>
		<zdjecie>http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d6/Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82Mariacki-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg/1280px-Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82Mariacki-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg</zdjecie>
		<gpsl>19.93</gpsl>
		<gpsh>50.06</gpsh>
	</atrakcja>

	<atrakcja>
		<idmiejsca>2</idmiejsca>
		<tytul>Wawel</tytul>
		<opis>Zamek Królewski na Wawelu – rezydencja królewska o charakterze zabytkowym, mieszcząca się na Wzgórzu Wawelskim w Krakowie, o powierzchni 7040 m² z 71 salami wystawowymi. Oddział Zamku Królewskiego na Wawelu – Państwowych Zbiorów Sztuki.</opis>
		<zdjecie>http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/8/80/Krak%C3%B3w_-_Wawel_-_Widok_od_wschodu_01.jpg/1280px-Krak%C3%B3w_-_Wawel_-_Widok_od_wschodu_01.jpg</zdjecie>
		<gpsl>19.93541</gpsl>
		<gpsh>50.05405</gpsh>
	</atrakcja>
	
	<atrakcja>
		<idmiejsca>3</idmiejsca>
		<tytul>Brama Floriańska</tytul>
		<opis>Brama Floriańska (Brama św. Floriana) w Krakowie – średniowieczna brama z basztą, położona na Starym Mieście w Krakowie u końca ulicy Floriańskiej, przy skrzyżowaniu z ulicą Pijarską. Stanowi pozostałość po dawnych murach miejskich. Jest jedną z ośmiu krakowskich bram obronnych obok sławkowskiej, grodzkiej, wiślnej, mikołajskiej-rzeźniczej (Brama na Gródku), szewskiej, nowej i pobocznej.</opis>
		<zdjecie>http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bd/St._Florian%27s_Gate%2COld_Town%2C_Krakow%2CPoland.jpg/640px-St._Florian%27s_Gate%2COld_Town%2C_Krakow%2CPoland.jpg</zdjecie>
		<gpsl>19.94139</gpsl>
		<gpsh>50.06486</gpsh>
	</atrakcja>
	
	<atrakcja>
		<idmiejsca>4</idmiejsca>
		<tytul>Kościół na Skałce</tytul>
		<opis>Kościół św. Michała Archanioła i św. Stanisława Biskupa i Męczennika oraz klasztor paulinów – kompleks sakralny, znajdujący się w Krakowie przy ulicy Skałecznej 15. Nazywany jest potocznie Skałką lub kościołem Na Skałce.
Jest to według legendy sanktuarium męczeństwa św. Stanisława, biskupa krakowskiego, znajdujące się niedaleko Wawelu, nad Wisłą, na niewielkim wzgórzu, zbudowanym z białego wapienia jurajskiego. Pełni też rolę Panteonu Narodowego.</opis>
		<zdjecie>http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/7/7b/Ko%C5%9Bci%C3%B3%C5%82%C5%9AwMicha%C5%82aArchanio%C5%82aOraz%C5%9AwStanis%C5%82awaBM-UlicaSka%C5%82eczna15-POL%2C_Krak%C3%B3w.jpg</zdjecie>
		<gpsl>19.937891</gpsl>
		<gpsh>50.048217</gpsh>
	</atrakcja>
	
	<atrakcja>
		<idmiejsca>5</idmiejsca>
		<tytul>Synagoga Tempel</tytul>
		<opis>Synagoga Tempel (Synagoga Postępowa) – reformowana synagoga znajdująca się na Kazimierzu w Krakowie, przy ulicy Miodowej 24. Jest obecnie jedną z czterech czynnych synagog w mieście, jednak nabożeństwa odbywają się w niej wyłącznie od czasu do czasu</opis>
		<zdjecie>http://files.karnet.krakow.pl/obiekty/o/1_synagoga-tempel.jpg</zdjecie>
		<gpsl>19.944396</gpsl>
		<gpsh>50.052904</gpsh>
	</atrakcja>
	
	<atrakcja>
		<idmiejsca>6</idmiejsca>
		<tytul>Park Jordana</tytul>
		<opis>Park Jordana – park w Krakowie, położony pomiędzy al. 3 Maja (i Błoniami), ul. Reymana (i Stadionem Miejskim) oraz ul. Reymonta (i Miasteczkiem Studenckim AGH).</opis>
		<zdjecie>http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/1/19/Krak%C3%B3w_-_park_jordana%2C%2C.jpg</zdjecie>
		<gpsl>19.916258</gpsl>
		<gpsh>50.063414</gpsh>
	</atrakcja>
	
	<atrakcja>
		<idmiejsca>7</idmiejsca>
		<tytul>Zbiornik Zesławice</tytul>
		<opis>Na północy Krakowa na obrzeżach Nowej Huty znajdują się dwa zbiorniki wodne (Zesławice). W latach 80 zostały one wybudowane z myślą o zapewnieniu dostępności wody pitnej dla osiedli Nowej Huty, natomiast obecnie służą przede wszystkim jako miejsce wypoczynku. Jest to idealne miejsce do relaksu i kontaktu z naturą lub do zrobienia grilla, obowiązuje tu niestety zakaz kąpieli.</opis>
		<zdjecie>http://zrobmycosfajnego.brandlord.pl/wp-content/uploads/2015/04/zbiornik-zes%C5%82awice.jpg</zdjecie>
		<gpsl>20.037926</gpsl>
		<gpsh>50.105787</gpsh>
	</atrakcja>
	
	<atrakcja>
		<idmiejsca>8</idmiejsca>
		<tytul>Wieża widokowa w Łagiewnikach</tytul>
		<opis>Jest to jeden z najwyższych punktów miasta, który umożliwia oglądanie całego Krakowa, a przy dobrej widoczności nawet Tatr. Punkt widokowy mieści się na wysokości 46 metrów, natomiast sama wieża ma ponad 70 metrów. Na górę można się dostać na dwa sposoby: albo za pomocą windy albo pokonując każdy z 315 schodków w drodze po piękne widoki.</opis>
		<zdjecie>http://zrobmycosfajnego.brandlord.pl/wp-content/uploads/2015/05/wie%C5%BCa-widokowa-%C5%82agiewniki.jpg</zdjecie>
		<gpsl>19.855867</gpsl>
		<gpsh>50.119232</gpsh>
	</atrakcja>
	
	<atrakcja>
		<idmiejsca>9</idmiejsca>
		<tytul>Muzeum Żywych Motyli</tytul>
		<opis>Łapanie motyli zostawmy amatorom! :) W Krakowie znajduje się miejsce pełne pięknych, kolorowych okazów z różnych stron świata, które swobodnie przysiadają na turystach zwiedzających muzeum. Motyle, wraz z towarzyszącymi im ptakami, latają wolno w pomieszczeniu, więc nie unikniesz kontaktu z nimi. Bez obawy można brać motyle na rękę i robić sobie z nimi zdjęcia, pamiętaj jednak by nie uszkodzić tych delikatnych stworzeń! Muzeum stanowi świetną rozrywkę szczególnie dla dzieci.</opis>
		<zdjecie>http://zrobmycosfajnego.brandlord.pl/wp-content/uploads/2015/05/muzeum-%C5%BCywych-motyli.jpg</zdjecie>
		<gpsl>19.938235</gpsl>
		<gpsh>50.057706</gpsh>
	</atrakcja>
	
	<atrakcja>
		<idmiejsca>10</idmiejsca>
		<tytul>Muzeum Inżynierii Miejskiej</tytul>
		<opis>Muzeum Inżynierii Miejskiej to miejsce, gdzie można zobaczyć historię tramwajów Krakowa, drukarstwa, czy też małopolskiej motoryzacji. W swojej ofercie muzeum troszczy się także o najmłodszych odbiorców. Przykładem tego jest wystawa „Wokół koła” – gdzie każde dziecko samo będzie mogło sprawdzić jak dane urządzenie działa. Dla tych z niewyczerpanymi bateriami są inne atrakcje, jak huśtawki czy zjeżdżalnie.</opis>
		<zdjecie>http://zrobmycosfajnego.brandlord.pl/wp-content/uploads/2015/05/muzeum-in%C5%BCynierii-miejskiej.jpg</zdjecie>
		<gpsl>19.946755</gpsl>
		<gpsh>50.049844</gpsh>
	</atrakcja>
	
	<atrakcja>
		<idmiejsca>11</idmiejsca>
		<tytul>Dolina Bolechowicka</tytul>
		<opis>Dolina Bolechowicka jest pięknym i niezwykle popularnym miejscem, należącym do Parku Krajobrazowego Dolinki Krakowskie. Przez wąwóz prowadzi 1,5 kilometrowy żółty szlak – trasa jest płaska, bez nachyleń, znajdziemy tam chwilę wytchnienia w cieniu. Jest on idealny zarówno dla spacerów, jak i wycieczek rowerowych. Dolinę otwiera efektowna brama skalna – Brama Bolechowicka, zbudowana ze skał wapiennych o wysokości 30 metrów, które chętnie wykorzystują wspinacze. W Dolinie spotkamy również urokliwy potok Bolechówkę oraz dwustopniowy wodospad.</opis>
		<zdjecie>http://zrobmycosfajnego.brandlord.pl/wp-content/uploads/2015/04/dolina-bolechowicka.jpg</zdjecie>
		<gpsl>19.790770</gpsl>
		<gpsh>50.149355</gpsh>
	</atrakcja>
	
	<atrakcja>
		<idmiejsca>12</idmiejsca>
		<tytul>Kino 4D</tytul>
		<opis>Chciałbyś odbyć daleką podróż i poczuć na własnej skórze wszystkie przygody bohaterów z dużego ekranu? Chcesz z przyjaciółmi spędzić wieczór pełen wrażeń, które na długo utkwią w Waszej pamięci? Kino 4D oferuje rozrywkę na najwyższym poziomie, która zadowoli nawet tych najbardziej wymagających.</opis>
		<zdjecie>http://zrobmycosfajnego.brandlord.pl/wp-content/uploads/2015/03/Kino-4D.jpg</zdjecie>
		<gpsl>19.949180</gpsl>
		<gpsh>50.028879</gpsh>
	</atrakcja>
	
	<atrakcja>
		<idmiejsca>13</idmiejsca>
		<tytul>Przylasek Rusiecki</tytul>
		<opis>W Przylasku Rusieckim znajdziemy kilkanaście zbiorników, które otoczone są zielenią i wypełnione czystą wodą. To idealne miejsce na rekreację. Teren dzierżawiony jest przez Polski Związek Rybacki, który zarybia stawy oraz prowadzi strzeżone kąpielisko wraz z plażą. Miejsce idealne na wiosenny czy letni wypoczynek na łonie natury.</opis>
		<zdjecie>http://zrobmycosfajnego.brandlord.pl/wp-content/uploads/2015/03/Przylasek-rusiecki.jpg</zdjecie>
		<gpsl>20.161554</gpsl>
		<gpsh>50.049686</gpsh>
	</atrakcja>
</lista-atrakcji>